.. _настройка-фильтров:

Настройка фильтров
==================

ASL позволяет получать уведомления только об интересующих сообщениях. Для этого пользователю необходимо самостоятельно настроить фильтры.

Чтобы перейти на страницу Настройки фильтров необходимо в :ref:`меню-пользователя` нажать кнопку :guilabel:`Настройка фильтров`:

.. image:: _static/user-menu.png
    :target: /_images/user-menu.png

Создание фильтра
----------------

Для добавления нового фильтра необходимо нажать на кнопку :guilabel:`Создать`, после чего откроется пустая форма.

.. image:: _static/filter-form.png
    :target: /_images/filter-form.png

Форма содержит следующие основные поля:

- :guilabel:`Название фильтра` (``обязательное``) - название длиное не более 255 символов;
- :guilabel:`Описание фильтра` - краткая информация о фильтре;
- :ref:`cтатус-сообщения`
- :ref:`Подразделение <админка>`
- :ref:`область`
- :ref:`Последствия <админка>`
- :ref:`Классификаторы <админка>`
- :ref:`Аэропорт <админка>`
- :ref:`Номер рейса <админка>`
- :ref:`Группа ВС <админка>`
- :ref:`Номер ВС <админка>`
- :ref:`Система ВС <админка>`

А также несколько дополнительных полей:

- :guilabel:`Только сообщения FDM` - поступили в рамках :ref:`Анализа ПИ <анализ-пи>`;
- :guilabel:`Исключить служебную информацию` - не относятся к вопросам безопасности полётов; .. TODO Описать служебную информацию
- :guilabel:`Уведомлять на эл. почту` - уведомления дублируются на электронную почту, указанную в :ref:`настройках профиля <настройка-профиля>` пользователя;
- :guilabel:`Уведомлять о комментариях` - в случае новых комментариев к сообщению, попадающему под фильтр, пользователю будет поступать уведомление;
- :guilabel:`Уведомлять об изменениях` - при изменении попадающего под фильтр сообщения, пользователю будет поступать уведомление;

Фильтрация выполняется по основным полям с условием :guilabel:`И`. Например:

.. hint:: Если в фильтре выбрана :ref:`область` :guilabel:`Кейтеринг`, Подразделение :guilabel:`Лётная служба` и Аэропорт :guilabel:`Аэропорт 1`, то уведомления будут приходить по сообщениям от :guilabel:`Лётной службы` в части :guilabel:`Кейтеринга` в :guilabel:`Аэропорту 1`.

Список фильтров
---------------

Список фильтров пользователя выводится в виде карточек, на которых отображена вся необходимая информация.

.. image:: _static/Screenshot_20240301_225520.png
    :target: /_images/Screenshot_20240301_225520.png

Слева в шапке карточки находится название фильтра и его описание. Справа - кнопки :guilabel:`изменения` и :guilabel:`удаления`. В теле карточки - параметры фильтрации сообщений.

.. note:: Изменение фильтра не коснётся уже имеющихся :ref:`Уведомлений <уведомления>`.

.. attention:: Удаление фильтра повлечёт за собой удаление всех связанных с ним :ref:`Уведомлений <уведомления>`.

.. TODO добавить примеры фильтров